5次劈炮自覺型 80後做老闆即鬧：呢一代唔受得氣

5次劈炮自覺型 80後做老闆即鬧：呢一代唔受得氣

近年網絡上出現「裸辭無罪」的呼聲，尤其在二十至三十歲的年齡層較為普遍；但隨着年齡增長，再談裸辭，又要負上甚麼代價？

八十後的Cruz是廚師，最近五份工皆是裸辭，對他來說如家常便飯。「細個係好囂架，我有才華，去到邊都請。」他大大小小的餐廳都做過，包括五星級香港W酒店、中環米芝蓮三星西餐廳。「辭職都係頂唔順公司制度或老闆要求。」他帶點自豪地說。

Cruz的裸辭故事類同：有次一名意大利總廚認為他的烹調方式不稱心，竟二話不說衝到Cruz面前，一手搶走煎鍋丟到垃圾桶，「好侮辱！炒完午餐，一脫圍裙我就走，好型。」又一次，於上海一間高級西餐廳做廚師，老闆是香港人，經常亂買食材來叫他煮，Cruz打了個比喻：「我米芝蓮三星，你俾翠華叉燒我？大閘蟹、年糕？係咪玩我？」

這次，他放棄了一份三萬八千元人民幣月薪的三年合約，包括複式兩層的員工住宿單位及所有車錢和伙食費，「返到香港實搵到第二份，而且嗰時後生，無諗咁長遠。」

Cruz不想受氣，最終決定自己做老闆，兩個月前在旺角開設一間西餐廳，角色互換後即時指摘年輕一代「唔受得氣」，「我好彩啫，你都要食飯架？如果你行得出嚟個社會，咪接受一下社會囉。而家呢一代，唔係好受得氣。除非你盡晒力做好自己，咁就絕對歡迎。」

自己唔受氣就得
其他人唔受氣就唔得

香港打工文化最緊要無錢都要ot包埋做出氣袋

垃圾

邊個老細唔係咁

會唔會蠢撚左少少
自己就得 人地就唔得 係咪搏屌

睇到精神分裂

好亂

如果佢好出名
就叫有性格

睇下哥頓屌人屌到曬名 本身有料驚咩

多數廚房佬都咁
我炒散個大佬話當年唔識做野比人屌到開花
今日自己咪又係唔教然後屌鳩班細
on99

以前做燒味，個老師傅一撚樣係咁

on9

崩口人忌崩口碗
係勁既

講出黎自己仲要唔覺得有問題果下

開名啦 咁撚串唔好幫襯佢

當80開始變成老餅

之前見佢係tap 賣酒,原來有d來頭

佢自己先最撚唔受得氣

條友都ON撚9 自己打工果陣 就唔受得氣
到自己做老細就屌人唔受到氣

垃圾 人地咪又係你個種心態

人做就型 人地做就無唔捱得

咁on9嘅報導都出街

精神分裂

我都係

其實佢係咪特登揾件咁既出黎訪問搏noise

呢條友好似有d來頭

世界十大笑話

人之常情
我估90後上左位應該差唔多

邊間 blacklist 定

另一個post差唔多。

一邊話老闆仆街無錢比叫人ot
一邊話公務員仆街收佢錢唔肯ot

所以以前我做左大佬都唔屌人 除非條友太on9

食屎喇懶勁 睇佢幾時汁

條友好個人主義自我中心

準備同90後屌鳩00後了

至憎呢啲雙重標準

有時就係報出黎話俾人知
呢d人有幾on9

廢老屌80後
80後屌90後
90後屌00後
00後屌10後

開咗名啦其實
旺角黑布街, Tap隔離叫Cheers

真係要 多d 幫襯啦

佢岩喎，佢唔鍾意後生仔
咁佢自己以前係後生，宜家大個左咪知當年自己廢

痴撚線

態度正確
加油喇，自己做晒佢

等執笠

跟呢d腦細搵食仲慘過貼錢打工

慘過食十舊屎

屌人根本對工作效率完全冇用
唔鐘意就直接炒 但又唔想比代通知金

壹仔擺明玩鳩佢啦 咁撚樣報導
前兩分鐘就喺度晒命話自己劈砲好型 後半段已經喺度變相屌返自己